---
map:
  # 映射到docs的路径
  path: /useRequest/refreshDeps/
source:
  path: https://github.com/InhiblabCore/vue-hooks-plus/blob/master/packages/hooks/src/useRequest/plugins/useAutoRunPlugin.ts
  demoPath: https://github.com/InhiblabCore/vue-hooks-plus/blob/master/packages/hooks/src/useRequest/docs/refreshDeps/demo
---

# 依赖刷新

`useRequest` 提供了一个 `options.refreshDeps` 参数。

:::tip 注意

只有自动模式模式，即 `manual` 不为 `true` ，依赖刷新配置才会生效。

:::

## 手动收集依赖

当 `refreshDeps` 传入的是响应式对象数组的时候，当它的值变化后，会重新触发请求 。

<demo src="./demo/demo.vue"
  language="vue"
  title=""
  desc="每次参数依赖发生，都会携带参数重新发起请求"> </demo>

## 自动收集依赖 `v1.6.0`

当 `refreshDeps` 传入的是 `true` 的时候，`useRequest` 会自动收集函数参数中的响应式对象参数，只要参数里面的响应式对象发生变化就会携带最新的值重新发起请求 。

<demo src="./demo/demo1.vue"
  language="vue"
  title=""
  desc="每次参数依赖发生，都会携带参数重新发起请求"> </demo>

## API

### Options

| 参数 | 说明 | 类型 | 默认值 |
| --- | --- | --- | --- |
| refreshDeps | <ul><li> 依赖响应式对象数组,和 `vue` 的 `watch` 传入监听的对象用法一致。</li><li>如果设置为 `true`，则会自动收集依赖执行，也支持和 `ready` 搭配使用 </li></ul> | `boolean` \| `WatchSource[]` | `-` |
